密集式行動明剃北京眼眉 美軍部署下月台海演習

2018年10月05日

密集式行動明剃北京眼眉
美軍部署下月台海演習

中美關係步入寒冬，美國擬再增加對北京軍事壓力。美媒透露，美國太平洋艦隊（圖）已制訂機密計劃，準備下月派戰艦、戰機和部隊於台灣海峽和南海接近中國領海的國際水域，執行密集的「航行自由」行動，以示美國「可迅速對抗潛在對手」。

京媒警告美方若如此，中方的反制必將升級。有學者估計若消息屬實，雙方不至於爆發軍事衝突，但台海局勢肯定再度緊張。

美國有線電視新聞網絡（CNN）昨引五角大樓消息指，美國海軍已草擬一份計劃，建議太平洋艦隊在11月的一個星期內，進行一系列演練。

官員強調，軍演目的不是要挑起與中國的衝突，不過會密切注意中國軍方反應。計劃建議美國軍艦和戰機在接近中國領海的水域，包括南海及台灣海峽航行和飛行，藉此主張美國在公海擁有「航行自由」的權利。

內媒︰中方必奉陪

雖然近年美軍在南海多次執行類似行動，但指明要在台灣海峽行動且密集進行，則是首次。有美官員形容提議目前「只是一個想法」，而計劃已在軍方各階層傳閱研擬。

據悉，這項計劃雖聚焦在靠近中國的海域，但未來很可能擴大到南美洲西岸，因中國在該地區影響力正逐漸加強。台灣國防部昨表示，對美方此計劃毫無所悉。

中國國防部、外交部昨晚未有回應。但官方環球網昨刊文警告，美國如到中國家門口搞事，中方惟有奉陪，亦有信心應付，「中方的反制將隨之升級」。

文章指，中國正在心理上逐步適應美國對華戰略調整，從政府到軍方都在制訂相應預案，開展有關準備。文章指解放軍近海力量很強，美軍不可能目空一切。「華盛頓如果想這麼玩，中方惟有奉陪它，因為美國是逼到中國家門口來搞事」。

香港科技大學中國社會過渡研究中心主任崔大衛（David Zweig）接受中央社訪問說，中美關係確實惡化，但估計雙方不會爆發軍事衝突；但台海問題較南海問題更為危險，而美國鷹派「正加強對中國施壓」，因此台海局勢將惡化。分析指美若實施計劃，可能如1996年那樣再度造成台海危機。

台下月尾「九合一」選舉

台灣淡江國際事務學院長王高成對《蘋果》表示，美軍艦在7月已通過一次台灣海峽，這次若循上次模式，美台若沒有太多舉動，中國大陸或許會表示抗議，不會有太大舉動；

但若通過時機刻意接近11月24日台灣「九合一」地方選舉，民進黨政府屆時勢必會宣揚對美政策成功，若大陸採取大動作反制，如對台灣施加軍事壓力，恐激化台灣選民負面觀感，讓台當局藉此操作獲得部份支持。

CNN/中央社/台灣《蘋果日報》

下一則
下一則
彭斯︰台灣為中國人展示民主路

彭斯︰台灣為中國人展示民主路

1996年台海危機 中美險開戰

美擲4,700億與一帶一路打對台

【中美角力】彭斯發表對華新政策 促Google停助華「閹割」搜尋器

【中美角力】中方長篇幅反駁彭斯：無端指摘純為混淆是非！

【中美角力】美軍擬下月台海演習 台國安人士：中國機艦頻繁繞行所致

【中美角力】美國務卿蓬佩奧周一訪華 崔天凱：美方誠信不足

終蝈好快忍唔到
快啲打仗

亮劍﹗
引爆P2P

支共最好喺trump任內打杖
速戰速決啦

飛虎潛龍勢莫當。聯軍東指同壹氣。劍仙俠士有奇秘。
水能剋火火無功。炮火飛機何處避。此是陰陽造化機。意土發明成絕技。
稱雄東土日己終。物歸原主非奇事。此時國恥一齊消。

唔撚係？中國打贏？

呢度講嘅擺明係中華民國贏
「稱雄東土日己終。物歸原主非奇事。此時國恥一齊消。 」
支共終結，中華民國重新掌權。

飛機佢地打贏呀

鐵鳥凌空，東南盡毀。

紅霞蔚，白雲蒸，
落花流水兩無情，
四海水中皆赤色，
白骨如丘滿崗陵，
相將玉兔漸東升。

射到天安門上面放煙花，支那都唔敢行動架啦

內媒︰中方必奉陪

最好一定要奉陪到底,咪撚得個支那狗口係到吠

中國玩完，中華文國取回中國?

佢地又揸架遼寧號過去威下lo

話唔定係稱雄東土嘅僭主時日無多
物歸原主，民族自決
冇咗華夏大一統，所謂國恥都消弭埋

如果照呢篇野解唔會
推背圖係唐朝寫
一定係大一統思想

咪又響自己境内用殘體屌美國危害國家安全

fb有人傳南海又出事
話就嚟開戰咁濟

fb就算鳩數啦
live直播駁火我就信

有美國支持嘅話,國軍反攻大陸有望喇

打柒美國，太囂張了！！！！！

雜種係時候親身上陣

link?

屌，原來憤青作野

係就好，睇現場版CS